委內瑞拉邊境衝突增至4死 逾百士兵投靠哥國 美國最快星期一宣布新制裁

委內瑞拉邊境再爆衝突至少4死300人傷

委內瑞拉軍警周六在與巴西及哥倫比亞接壤邊境地區，阻截運送國際救援物資的車隊，與示威者爆發激烈衝突。効忠總統馬杜羅的部隊發射橡膠子彈及施放催淚彈鎮壓，造成死傷。

美國副總統彭斯周一會到哥倫比亞，與由十多個美洲國家組成的「利馬集團」成員會面，商討委內瑞拉局勢。華府官員說，美國已準備好新一輪制裁措施，向馬杜羅政府施壓。

委內瑞拉危機加劇 逾百名委國軍人逃至哥倫比亞

（中央社古庫塔24日綜合外電報導）委內瑞拉政府禁止外界人道救援物資入境，加劇跟鄰國間的緊張局勢之際，哥倫比亞移民當局今天指出，超過100名委國軍人已經離開崗哨且逃至哥倫比亞境內。

法新社報導，部分委內瑞拉軍人叛逃的同時，委國反對派領袖瓜伊多（Juan Guaido）呼籲軍方放棄支持現任總統馬杜洛（Nicolas Maduro），並幫助他把急需的人道物資運入國內。

由於委國政府近日關閉接壤哥倫比亞及巴西的邊界，造成民眾與軍隊在邊界地區發生衝突。靠近巴西的邊界地區傳出有2人喪命，哥倫比亞民防官員還指出，委國與哥倫比亞的邊界橋樑爆發衝突，導致285人受傷。

聯合國秘書長古特瑞斯（Antonio Guterres）今天表示，他對委國平民的傷亡感到「震驚且難過」，並呼籲各方勢力降低緊張局勢。（譯者：陳彥鈞）1080225

美國副總統彭斯將宣布具體步驟應對委內瑞拉危機

法新社消息，委內瑞拉邊境緊張局勢周日有所緩解，而歐美各國則加緊對總統馬杜羅施壓。聯合國秘書長古特雷斯對委內瑞拉緊張局勢升級表達關注。歐盟周日譴責委內瑞拉政府暴力阻止人道物資。 美國副總統彭斯將宣布具體步驟和明確行動應對委內瑞拉的危機。

古特雷斯周日通過發言人發表聲明，對委內瑞拉緊張局勢的升級表達關注。他對日前一些平民喪生感到震驚和悲傷。古特雷斯呼籲盡一切努力避免暴力，在任何情況下都不要使用致命武力。他呼籲保持冷靜，並敦促所有行為體降低緊張局勢，盡一切努力防止局勢進一步升級。

古特雷斯周末在紐約聯合國總部會見了委內瑞拉外交部長豪爾赫•阿雷紮。他在會晤中重申聯合國依照人道、中立、公正和獨立的人道主義原則採取行動，與委內瑞拉機構合作，向有需要的人提供幫助。

委內瑞拉軍警周六在與巴西與哥倫比亞接壤邊境地區，阻截運送國際救援物資的車隊，並與示威者爆發激烈衝突。効忠總統馬杜羅的部隊發射橡膠子彈及施放催淚彈鎮壓，造成至少2人死亡，300人受傷。

美國副總統彭斯周一將到哥倫比亞，與由十多個美洲國家組成的“利馬集團”成員會面，商討委內瑞拉局勢。美國官員表示，美國已準備好新一輪制裁措施，向馬杜羅政府施壓。 彭斯將宣布具體步驟和明確行動應對委內瑞拉的危機。

另外，歐盟周日譴責委內瑞拉政府運用暴力阻止人道援助運入委內瑞拉。歐盟表示，已經準備“擴大”人道發展援助，以緩解委內瑞拉困境。

歐盟外交政策高級代表莫蓋里尼以28個成員國名義發表聲明表示：“我們記得我們的承諾，就是要幫助那些有需要的人，只要有需要，就增強這樣的幫助。”

美國揚言驅逐委內瑞拉軍頭在美家人 彭斯將與馬柱羅會面

委國囡囡快來香港

難民

獨裁者搵中國打救啦